[月經] 新牌買車

上個月考到牌，想買架二手車仔代下步。
我都做過下功課，想買架Jazz，
不過仍有小小問題想問下。
因為打算屋企附近&公司附近兩邊都放係露天爛地，
但上網睇D二手車盤多數都係有天窗, 擔心天窗會曬到溶, 之後漏水。
我呢個擔心合唔合理?
如果係我諗多左, 咁我揀盤就會好揀小小。

有冇巴打有其他建議?
例如Jazz既咩型號, EX / DELUXE (其實都唔知有咩分別) 會好D or 適合D?
或者其他車型提議?
我目的都係代步, AT, 車仔細細, 最好唔好普通嗰D四門房車 (civic) , 覺得感覺好老。(我26歲)
筆直: 3皮

係到問得啲人實係答你ae110

大把Jazz泊露天場日曬雨淋

Kia morning幾好 我自己都渣緊

所以, 你認為有天窗其他泊露天都冇咩所謂?

唔好咁啦

我3萬買polo囉，命仔緊要

search完..都幾smart....
諗諗先

我不懂車...
因為車廠考慮? 車架問題?

Polo 歐洲車，車架硬淨鋼水比日本車好，新牌買架保護性好啲既車為自己為屋企人

老是常出現

後座好窄如果要載人最好帶埋佢去show room 坐下

明白。咁問多小小, 因為我真係唔太識。
歐洲車同日本車除左你講既分別之外,
例如維修, 保養之類又有咩優劣?

想學整車就買polo啦

Toyota Bb, Echo
Mazda 3
Honda Spike
呢d款都可以考慮下，維修比較平，多零件。

歐洲車parts 小，電子野多，維修保養貴
相對就車架硬淨鋼水好

你個budget 2手唔嫌舊到2007/2008，有幾款歐洲車可以睇同試下
1）Benz B仔
2) BMW 3 Series
3) Audi A3/A4
4) VW polo golf

但相對每年你預10k做維修....

Polo 已經冇咩設備，都唔會話好多嘢整

Polo /golf 基本上好易保養，唔係寶馬果類成日壞電子野

Jazz係幾實用，但超級脆皮，揸過03

Morning 後座細尾箱細，加埋led日行燈樣係幾醒，鋼水未去到最好，算係咁，揸過13年，但係零件有事就要返廠，坊間好難拎到韓車件

個個都話Jazz 脆, 咁我都唔諗lu...
始終安全都緊要D。

Polo / golf (唔識分)
MAZDA 2 <- 點睇? 又1.5 1.3

保養維修無大分別，原廠/副廠大把parts

Polo 相對而言易打理，無咩野易壞，正常消耗品迫力皮，車胎，換油，cam帶呢d到期要換

另外買車前一定要上架驗，要睇車底有冇生銹同埋係咪積木車等....

Polo內龍細啲個樣得意啲，golf 1.4大小小，個樣就smart啲，兩邊都1400cc

萬事得啲車就仲小人渣過fit, 我去日本渣過mazda 2 ，入隧道有大車經過架車會震，嚇死，十個脆

thank you~
我諗應該買golf。
不過又1.4 又2.0
又GTI , TSI ,FSI , 頭都暈。Google完都唔太明, D字眼太專業。

引擎分別，

買Tsi 已夠

btw MIATA IS ALWAYS THE ANSWER

1.4 TSI = 一定係乾七
2.0 TSI = 一定唔係乾七

TSI係指引擎設計
Turbo Fuel Stratified Injection
即係Turbo+分層噴射
VW簡寫TSI，Audi叫TFSI，絕大部份情況冇實際分別
冇T嘅話就係冇turbo

GTi係一個名，代表高啲性能
例如Golf GTi就比Golf 同Golf GT勁

最勁仲有架golf R

不過聽人講6代Gti 解code可直上R

平就唔好買vw 啦，整撚死

GTi 前驅，R四驅，你就算改腦改大馬都係唔會有四驅

預多少少錢抬新波箱
我同事個架死咗波箱，佢話整太貴 之後劏架車換日本車

你買2014又做足原廠保養就冇事

Camry 同 corolla點睇

筆直所限, 買唔到咁新。

你朋友慳錢唔原廠就一定死波箱啦

有跟開既原廠一早整左啦

8皮左右買bmw3系會唔會安全啲 ？
想買11、10年咁上下

姐係最近要all 原廠就穩陣D?
上架驗會唔會驗到出黎?
應該要學識點樣分。

你得3皮其實唔使諗

再儲下先買啦

咁算...唔諗..上架驗完
冇安全問題就算。
其他野交俾個天, 諗太多都冇用。

有架07 fit 放
留TG傾下😉

咁你買日本車囉

天窗先岩岩發明無幾耐....技術都未成熟...
唔好買天窗

咪開天窗

買架舊平治B糸，平，P牌最緊要安全，鋼水好好架

Civic好失禮咩?

FA1個樣唔算老積啦

樓主你都係入fb d Golf group睇下先，睇完你唔會想買

我地班FRD成日出去玩, 會有兩個人揸車
咁岩一架jazz一架morning
jazz後排都叫坐到3個男人都OK
坐morning坐中間位, 隻腳直頭冇位擺頂住左頂到落車